97後小弟都想移英！

下年會喺英國讀完master，e展仔嚟嘅
想請問下我係咪要喺英國做多六年嘢，夠十年先得？上綱睇咗好多文，個個都唔同講法有啲亂求巴打解解答

你上到 Tier 2 visa 嘅話，五年就得。

香港人讀master去到咪又係做侍仔

係英國讀唔會啦
南亞人係香港讀到碩士都唔會做餐廳

我degree其實都喺英國讀唔知有冇得加埋入去呢
同埋我見到啲網站話做五年得permenant citizen唔太明

同有BNO/BC既人結婚未得囉

冇人鐘意弟弟我

慢慢想

冇。非歐盟人士入籍英國分兩類：

Settlement visa: Tier 1, Tier 2 general, dependent of UK citizen. BNO visa 出年生效之後會加入呢類。 住滿五年就可以攞永久居留權，之後再住一年就可以申請入籍。

Long residence: 任何合法居留（包括以上同埋 Tier 4, Tier 5）連續超過十年，就可以攞永久居留權，之後亦係住多一年可以入籍。

所以你喺英國讀過書嘅話，要睇你連續讀咗幾多年。未夠五年嘅話，攞到 Tier 2 (出年改名 professional immigrant) 排淨係計 Tier 2 五年嗰條隊最快。多過五年嘅話，排計晒所有 visa 總共十年嗰條隊最快。